孫文及其黨羽於廣東姦淫擄掠屠戮焚毀

「滇軍楊希閔所部因勒索稅捐及「開拔費」不遂，與當地土匪聯合進擊民團，對九江鎮焚殺淫掠。」

「於東莞縣城，因為鎮壓罷市，桂軍劉震寰所部與商團激戰於城外，德國牧師調停無效，城內東南北各門民房鋪戶，為桂軍「焚掠一空，姦淫婦女，擊殺人民，禍焰滔天，慘不忍睹」。」

「商團第九分團的中隊長鄒競先在巡防時，被政府逮捕，經廣州警備司令、公安局長吳鐵城親訊，是晚即被槍決，更引起群情激憤。」

「廣州西關的兵火慘劫，所殺害的人命千百條，所喪失的財產五千餘萬，所焚毀的家屋商店二千餘間。這個諾大的兵火，可算是紅羊浩劫了。我們得到廣州災民寄來控告孫中山的公文緘件及畫圖影片等等，約共有二三十種……」

「孫中山命其部下向十五日未遭殃之戶，徵收三個月之房租，以充北伐軍費。並言陳炯明如攻入廣州，則彼（指孫）與部下或復將焚燒全城，故當速助款以拒陳軍」

「廣州市民給孫中山的殘酷態度駭啞了，人人對孫個人痛恨切齒」

「廣州總商會、商團聯防總部、報界公會暨各團體、香港華商總會、東華醫院、各報館、各省各埠各報館各同鄉會均鑒：孫文令粵東軍隊攻擊商團，焚掠商場，慘殺人民，西關一帶盡成焦土，傷亡遍地，屍血充途，為古今中外有史以來未有慘劇。故鄉東望，無淚可揮，今以決定以10月15日為孫文焚洗商場殘殺粵民哀痛紀念日。願我三千萬同胞永志莫忘。上海粵僑商業聯合會，廣肇公所、潮州會館、肇慶同鄉會、大埔同鄉會、香山同鄉會、南海會館番禺會館、順德會館。」

「粵東軍隊攻擊商團，縱火焚掠，西關一帶，盡成焦土，人民傷亡遍地，屍血充途，為古今中外歷史未有慘劇。以粵境數千年精華所聚之區，一旦連遭糜爛，龍濟光、莫榮新所不忍為者，不料見諸今日。自民國以來，以粵東為護法之區，軍府經費，吾粵民之脂膏也；軍人衣食，吾粵民之血汗也。凡軍府興一捐，籌一餉，莫不取自粵民，粵民莫不奉命進……，我粵民何負於軍人，想軍人當不忍以粵民為寇敵也。孫公三民主義，中外咸知，亦斷不忍殘民害民殺民也。報載若確，殊失孫公平時利國福民之主義……所有殘殺人民之軍隊，應請依法懲治，一面妥籌善後，撫慰流亡，為粵民留一線之生機，即為國家留一分元氣。」

「我們代表廣東全省人民請求貴主席轉告各國駐華公使：孫中山於十月十五日廣州屠城慘案中，犯了欺詐，掠奪，盜竊，謀殺與放火等嚴重刑罪。我們請求各國在華租界當局，公使，領事等轉告其政府，禁止孫中山入境居留，並予以逮捕，等候廣東人民引渡就案。」

「我尤願我三千萬粵人，世世子孫，毋忘此民國十三年十月十五日偽革命黨孫文等焚燒奸掠屠戮廣州市人民之傷心紀念」

Link?

陳炯明好似都唔係特別人道嘅統治者

攻打廣西沿路燒殺搶掠